\sect{Aufgabe 4.4}

Eine reelle Folge $ (a_n) $ heißt \textbf{divergent gegen $ \mathbf{\infty} $}, kurz $ \lim\limits_{n \rightarrow 0} a_n = \infty $, wenn es zu jedem $ c \in \R $ ein $ n_c \in \N $ so gibt, dass $ a_n > c $ für alle $ n \geq n_c $ ist. \\

Geben Sie jeweils ein Beispiel für reelle Folgen $ (a_n) $ und $ (b_n) $ mit $\liminfty{n}{a_n} = \infty $ und $ \liminfty{n}{b_n} = 0 $, sodass \\

\begin{enumerate}
	\item $ \liminfty{n}{a_n b_n} = \infty $
	\item $ \liminfty{n}{a_n b_n} = c_0 $, wobei $ c_0 $ eine vorgegebene reelle Zahl ist.
	\item die Folge $ (a_n b_n) $ beschränkt, aber nicht konvergent ist.
\end{enumerate}


\subsect{Teilaufgabe 1}

Seien $ (a_n) = n^2 $ und $ (b_n) = \dfrac{1}{n} $. Dann gilt: \\

$ n^2 > n $ und $ \liminfty{n}{n} = \infty \Rightarrow \liminfty{n}{n^2} = \infty $. \\
$ \liminfty{n}{\dfrac{1}{n}} = 0 $. \\

$ \liminfty{n}{a_n b_n} = \liminfty{n}{n^2 \mal \dfrac{1}{n}} = \liminfty{n}{n} = \infty $.


\subsect{Teilaufgabe 2}

Sei $ c_0 \in \R $ und seien $ (a_n) = c_0 n $ und $ (b_n) = \dfrac{1}{n} $. Dann gilt: \\

$ \liminfty{n}{c_0} = c_0 $ und $ \liminfty{n}{n} = \infty \Rightarrow \liminfty{n}{c_0 n} = \infty $. \\
$ \liminfty{n}{\dfrac{1}{n}} = 0 $. \\

$ \liminfty{n}{a_n b_n} = \liminfty{n}{c_0 n \mal \dfrac{1}{n}} = \liminfty{n}{c_0} = c_0 $.


\subsect{Teilaufgabe 3}

Seien $ (a_n) = n $ und $ (b_n) = \dfrac{(-1)^n}{n} $. Dann gilt: \\

$ \liminfty{n}{n} = \infty $. \\
$ \liminfty{n}{\dfrac{(-1)^n}{n}} = 0 $, da $ ((-1)^n) $ beschränkt und $ \liminfty{n}{\dfrac{1}{n}} = 0 $. \\

$ (a_n b_n) = (\dfrac{n (-1)^n}{n}) = ((-1)^n) $. \\
$ ((-1)^n) $ ist divergent und $ -1 \leq ((-1)^n) \leq 1 $, also ist $ ((-1)^n) $ beschränkt. 
